%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\conclusion
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В ходе работы над проектом были разработаны прототипы основных компонентов:

\begin{itemize}
\item Клиентская часть: мобильное приложение на ОС Android;
\item Серверная часть: веб-приложение для обработки HTTP-запросов от клиентов на основе фреймворка Spring.
\end{itemize}

Основной задачей разработки проекта на первую половину 2019 года было получение демонстрационного прототипа с целью показа заказчику - ПАО «Транснефть». 

В задачи мобильного приложения входило:

\begin{itemize}
\item Взаимодействие с сервером для входа в систему и загрузки данных;
\item Десериализация получаемых с сервера данных в формате JSON в POJO-объекты;
\item Отображение экрана входа в систему с возможностью задавать адрес сервера для подключения, номер ОСТ;
\item Отображение главного меню с иконками выбора режима представления данных;
\item Демонстрационный вариант режима «Плановые переходы», в котором с помощью выбора даты и типа продукта (нефть/нефтепродукты) можно загрузить с сервера данные о плановых переходах;
\item Демонстрационный вариант экрана с подробностями планового перехода;
\item Кэширование получаемых данных.
\end{itemize}

В задачи сервера входило:

\begin{itemize}
\item Обработка GET-запросов от клиентов по получению данных;
\item Взаимодействие с серверами БД для получения данных;
\item Маппинг данных из БД в POJO-объекты, их сериализация в JSON и отправка клиентам;
\item Запуск на выделенном сервере Tomcat;
\end{itemize}

Для работы с JSON была создана библиотека сущностей Entity, подключаемая как зависимость в проекты мобильного приложения и сервера.

Также на начальном этапе разработки была поставлена и успешно выполнена задача непрерывной интеграции и частично внедрения кода: проекты хранятся в репозитории сервиса GitLab, который интегрирован с системой непрерывной интеграции Jenkins, артефакты с которого после сборки поступают в Nexus-репозиторий, а для сервера также была осуществлена задача Deploy, при которой новый код сервера автоматически запускается на сервере приложений Tomcat. Все операции проводятся на внутренних серверах компании ООО «НовИнТех».

В совокупности разработанные компоненты обеспечили работоспособный демонстрационный прототип. Было проведено две демонстрации: в апреле 2019 года в Москве, для сотрудников ПАО «Транснефть», а также в мае 2019 года в Казани, для сотрудников АО «Транснефть-Прикамье». По результатам демонстраций было принято решение продолжать работу над проектом: представители заказчика выразили живой интерес к представленному проекту и надежду на то, что в ближайшее время прототип станет промышленным образцом, с помощью которого можно будет контролировать основные параметры работы нефтепроводов с использованием мобильных устройств. 

\nomenclature{АО}{Акционерное Общество}